\section{Das allsehende Auge}
\leasy

\subsection{einfache Lösung}
In dieser Lösungsversion wird eine Ellipse als Augenrand verwendet und eine Linie soll das geschlossene Auge darstellen.

\begin{lstlisting}
// Fenstergröße 400x400
size(400,400);

// Hintergrund Weiß
background(255);

boolean watching = false;

triangle(50, 350, 200, 90, 350, 350);

if(watching){
	ellipse(200, 250, 170, 80);
	ellipse(200, 250, 60, 60);

	// Füllfarbe Schwarz für Mitte des Auges
	fill(0);
	ellipse(200, 250, 30, 30);
} else {
	line(115, 250, 285, 250); // Stelle geschlossenes Auge durch Linie da
}
\end{lstlisting}

\subsection{Lösung mit arc}

In diesem Lösungsansatz stellt ein Bogen \code{arc(x, y, w, h, start, end)} den oberen Rand des Auges dar und einer den Unteren.
Für das geschlossene Auge verbeibt der untere Bogen allein.

\begin{lstlisting}
//Lösung wie Variante 01, nur mit 'arc()'

size(400,400);
background(255);

boolean watching = true;

triangle(50, 350, 200, 90, 350, 350);

arc(200,250,170,80,0,PI);  // untere Augenhälfte (auch sichtbar bei geschlossenem Auge)

if( watching){
	arc(200,250,170,80,PI,TWO_PI); //obere Augenhälfte
	ellipse(200, 250, 60, 60); // Iris
	fill(0);
	ellipse(200, 250, 30, 30); //Pupille
}
\end{lstlisting}
